# chef d œuvre

Projet final

User story

En tant que client orange

je souhaite visister le site

pour commander un mobile.



1) Créer un *user case*

puis entity case

se limiter au mobile  (trop de produit à gérer) sans subvention de portable

peut on ajouter des fils d'actualité.

2) Faire la maquette

3) faire la user story

Argument poru le projet, je suis salarié Orange, je vais travailler sur ce type de site.
Je souhaite faire de nouveau un projet de e commerce mais cette fois ci seul. 

christobal.delamulatiere@laposte.net

qbjDNtShsrSv2Q3





> 1. Préparer et suivre l'avancement 
>    Commencer par couper en tâches le travail à l'aide d'un Kanban. 
>    Pour l'outil de Kanban, soit tu en connais un, soit je te propose d'utiliser https://trello.com/
>    Avec le Kanban tu peux créer autant de colonnes que tu veux et de fiches également.
>    En général on démarre avec "A faire", "En cours", "Terminé". Mais tu as liberté d'usage.
>    Si tu utilises Trello tu pourras partager avec moi https://trello.com/canardair
>
>
> 2. Suivre la méthode du seau à remplir avec des gros cailloux d'abord puis des cailloux de plus en plus fins.
>    Donc voir globalement l'architecture de ton projet.
>    Préparer l'ihm avec une page simple, juste un titre suffit.
>    Préparer de même le serveur.
>    Préparer au fur et à mesure l'API REST qui va te permettre d'échanger entre la couche IHM et la couche serveur.
>    Pour créer ton API d'échange utiliser https://swagger.io/ de préférence.
>    Dans l'API par exemple tu vas décrire les verbes GET, POST, PUT. Commence par les plus simples les GET.
>    Prévoir des échanges de données au format JSON.
>3. Pour décrire tes écrans tu peux utiliser le crayon et le papier et prendre une photo, ou utiliser un outils de maquettage. 
> Alexandre Driss est notre designer sur le plateau à qui on sous-traite souvent ce genre de travail.
>    Mais tu peux par exemple utiliser l'outil marvel en version gratuite. https://marvelapp.com/
>    Ou utiliser powerpoint ou tout ce que tu veux ou rien du tout, mais c'est pas mal d'avoir une idée de ou des écrans que tu veux réaliser et des interactions qu'il y aura avec l'utilisateur.







Présentation du chef d'oeuvre du 4/12

Dans le cadre de mon chef d'oeuvre de chez Simplon, on m'a demandé de créer un site, une application pouvant faire preuve de mes compétences acquises.
J'ai souhaité créér un 

Organisation : 

Je me suis organisé et j'ai gérer mon temps en utilisant un kanban, en l'occurence le site trello. J'ai débuté par faire la conception.

User story :

J'aurai deux user story concernant les deux personnes interessés par cette application : le manager puis le conseiller.

*Le manager :* 

En tant que manager, 

je veux aller sur l'application consulter les informations du jours 

afin d'être informer en temps réel, des retards et absences que mes conseillers

En tant que manager,

je veux avertir tout mes conseillers en leur envoyant des informations depuis ma seule application

afin de les informer d'une information ou d'une urgence ou niveau de la prise d'appel.

En tant que manager, 

je veux aller sur l'application consulter les informations du jours 

afin d'être informer en temps réel, des retards et absences de mes conseillers.

En tant que manager

je veux aller sur l'application pour créer ou modifier les membres de mon équipe

afin de mettre à jour mon équipe.

*Le conseiller*

En tant que conseiller

je veux pouvoir envoyer une information de suite à mon manager

afin de la prévenrir de retard ou d'absencec.

En tant que conseiller 

je veux trouver les informations sur le site 

afin d'être informé de suite d'une modificaiton de notre travail ou de préconisation pour prendre ou non ma pause.



use case

![image-20191125151219549](/home/fred/.config/Typora/typora-user-images/image-20191125151219549.png)

![UseCaseDiagrammanager](/home/fred/html/chefdoeuvre/chef-d-uvre/UseCaseDiagrammanager.png)



diagramme de classe 



<img src =/home/fred/html/chefdoeuvre/chef-d-uvre/ClassDiagram1.png">



maquette fonctionnelles



28/11

on code ! 

On adopte la stratégie de petite cailloux, je crais mon api, mon serveur et mon angular, en mettant le minimum, juste que cela fonctionne.

Préparation de l'api avec symfony doctrine qui va nous permettre d'aller vite et d'envoyer les requetes à ma place. 

choix du titre du projet :  together

composer create-project symfony/website-skeleton together

creation de symfony et de doctrine avec le tigre together

avant de continuer, nous devons créer une base de donné, au niveau locale

on crait le fichier .env.local pour un serveru locale , en ajoutant DATABASE_URL=mysql://simplon:1234@127.0.0.1:3306/together a vec ici le nom simplon le mot de passe 1234 et enfin lenom de la base de donné together. Doctrine a fait une requete pour moi dans la base de donné locale

Pour le moment la base est vide.

le serveur est pret ainsi que l'api (du moins créer), pour tout afficher on a besoin d'angular

Angular 

npm install -g @angular/cli         

ng new together       

cd  nom-du-projet           

 ng serve    

Revenons à symfony, doctrine va nous permettre d'automatiser la création de entity, au lieu de créer tableau avec ligne de commande.

dans le diagramme de classe, si c'est une variable privé , on doit mettre des moins devant les noms 

Nous avons maintenant angular pour le front et symfony pour le back mais ils n'y a pas de connexion entre les deux. lien entre les deux avec grace au controlleru qui va envoyer un fichier json qui pourra être lu par le angular

Le fichier json est envoyé, je peux le voir et maintenant ? 

Je reviens  du coté angular, pour le moment j'ai créé les entités cotés sym mais pas eng, je dois le faire  sous la forme suivante 

```
export interface User {
    id?:number;
    name:string;
    firstname:string;
    $identifiant:string;
    level:number;
	$password:string;
	$activity;
	$mail
	$mobile;
}
```

https://app.creately.com/diagram/

login et logout

 href="{{path('logout')}}">Deconnexion

dans le template, on envoie sur le chemin logout, qui se déconnecte, client déconnecté mais on l'envoie dans la racine et non pas dans le login comme souhaité

Je vais dans le security.yaml, on ajoute target: /login

logout: 

​                path: /logout

​                target: /login